比特幣好友撐兩年彈十倍

東方日報|東方日報 OrientalDaily

Bitcoin今年走勢
虛擬貨幣「一哥」比特幣（Bitcoin）在今年內反覆下跌，累跌約四成，較去年十二月高位更跌約70%。但華爾街著名分析師兼Fundstrat Global Advisors聯合創辦人Tom Lee仍看好前景，並預測至二○二○年，比特幣可漲至9.1萬美元（約70.98萬港元），即較現價高出約十倍。

Tom Lee在給客戶的通訊中表示，比特幣目前仍處於牛市階段，指出在一三年，比特幣亦曾跌七成，但在其後的700餘日卻累漲達550倍！之後才出現一段較長時間的調整。依此畫圖推算，由現價約8,300美元至二○二○年，比特幣可望升至9.1萬美元。

美稅局盯上虛擬幣

雖然該行看好比特幣的長遠走勢，但同屬Fundstrat Global Advisors的技術策略員Robert Sluymer卻指出，比特幣短期仍有危機。他表示，自本年三月六日起，比特幣連續跌穿技術位，尤其不能突破重要技術關口1.175萬美元，使比特幣短期技術情況轉差。猶幸二月低位5,922美元應該是一個主要低位，應再難以跌破。

報價，截至香港時間昨晚七時，比特幣報8,241.65美元。

另一方面，美國國家稅務局（IRS）盯上兩萬美元或以上的虛擬貨幣交易，IRS去年底要求交易平台Coinbase交出其2,000萬客戶的買賣紀錄，以針對持有虛擬貨幣資產的投資者徵稅。截至上周五止，IRS取得1.3萬名Coinbase帳戶持有人的數據，這批帳戶持有人在一三至一五年間買賣價值兩萬美元或以上的虛擬貨幣。

資料顯示，去年表現前十的虛擬貨幣平均價格上漲140倍，而股市同期回報僅20%，但極少的虛擬貨幣投資者有向IRS報告相關收入。

技術性調整
不用怕

呢上個月尾10450接左

有10Ｘ唔話你聽啦

LM等睇闔家剷

唉 買咩都輸到臭閪咁

2020 上 9萬美元